［取代香港］屠光紹：上海國際金融中心建設要服務好人民幣國際化的大目標

新浪財經訊 8月1日消息，上海金融與發展實驗室（SHIFD）、國家金融與發展實驗室（NIFD）今日在上海舉辦「2020上海國際金融中心論壇」，會議聚焦「后2020時代的全球格局和上海國際金融中心建設」， 上海新金融研究院理事長、上海交通大學上海高級金融學院執行理事、上海金融與發展實驗室首席顧問兼首席專家屠光紹出席並發表題為《后2020三大趨勢與上海金融中心建設》的演講。

屠光紹在會上表示，世界正面臨百年未有之大變局，處於特殊的歷史時期，上海國際金融中心建設要服務好人民幣國際化的大目標。

屠光紹認為，人民幣國際化一般涵蓋人民幣在貿易結算、市場交易與儲備貨幣等領域的國際化。其中，人民幣在市場交易領域的國際化，是上海國際金融中心建設應當重點推動的方向。

講咗好撚多年啦
澳門嗰個所謂金融中心又死咗去邊啊

呵撚爆欠

澳門已成condom

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

以前吹到上海就快超越香港

真係已經超越香港，香港已被支那搞死

加油喎

靠特斯拉呀?

上海終於超越香港
係咪林奠政績之一

每個大陸城市都可以成為國際金融中心，係香港唔聽話唔得

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
回憶小子
(狗隻#149494)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

我細細個就聽過
聽到我出黎做嘢都未取代到

回憶小子又學沙田YOU 9post 新聞洗底呀?
又係咁撚樣, 貼完個新聞乜都唔講

呢啲共匪如果真係當香港係中國一部分，就唔會成日將不同地方自己人打自己人，互相競爭，好明顯佢哋根本睇香港都唔係中國一部分，香港更加唔需要咁睇......